```sql
drop table empleados;
drop table secciones;

create table secciones(
    codigo number(2),
    nombre varchar2(20),
    constraint PK_secciones primary key (codigo)
);

create table empleados(
    legajo number(4) not null,
    documento char(8),
    sexo char(1),
    constraint CK_empleados_sexo check (sexo in ('f','m')),
    apellido varchar2(20),
    nombre varchar2(20),
    domicilio varchar2(30),
    seccion number(2) not null,
    cantidadhijos number(2),
    constraint CK_empleados_hijos check (cantidadhijos>=0),
    estadocivil char(10),
    constraint CK_empleados_estadocivil check (estadocivil in ('casado','divorciado','soltero','viudo')),
    fechaingreso date,
    constraint PK_empleados primary key (legajo),
    sueldo number(6,2),
    constraint CK_empleados_sueldo check (sueldo>=0),
    constraint FK_empleados_seccion
    foreign key (seccion)
    references secciones(codigo),
    constraint UQ_empleados_documento
    unique(documento)
);

insert into secciones values(1,'Administracion');
insert into secciones values(2,'Contaduría');
insert into secciones values(3,'Sistemas');

insert into empleados
values(100,'22222222','f','Lopez','Ana','Colon 123',1,2,'casado','10/10/1990',600);
insert into empleados
values(101,'23333333','m','Lopez','Luis','Sucre 235',1,0,'soltero','02/10/1990',650);
insert into empleados
values(103,'24444444', 'm', 'Garcia', 'Marcos', 'Sarmiento 1234', 2, 3, 'divorciado', '07/12/1998',800);
insert into empleados
values(104,'25555555','m','Gomez','Pablo','Bulnes 321',3,2,'casado','10/09/1998',900);
insert into empleados
values(105,'26666666','f','Perez','Laura','Peru 1254',3,3,'casado','05/09/2000',700);

 -- Eliminamos la vista "vista_empleados":
drop view vista_empleados;

 -- Creamos la vista "vista_empleados", que es resultado de una combinación en la cual se muestran 5 campos:
create view vista_empleados as
select (apellido||' '||e.nombre) as nombre, sexo, s.nombre as seccion, cantidadhijos
from empleados e
join secciones s
on codigo=seccion;

 -- Vemos la información contenida en la vista:
select * from vista_empleados;

 -- Eliminamos la vista "vista_empleados2":
drop view vista_empleados2;

-- Creamos otra vista de "empleados" denominada "vista_empleados2"
-- que consulta solamente la tabla "empleados":
create view vista_empleados2 as
select legajo,nombre,apellido,fechaingreso,seccion,sueldo
from empleados
where sueldo>=600;

-- Consultamos la vista:
select * from vista_empleados2;

 -- No podemos ingresar un registro en la vista "vista_empleados" porque tal
 -- vista tiene campos calculados
 -- ("nombre", que es una concatenación de "apellido" y "nombre"),
 -- además afecta a 2 tablas ("empleados" y "secciones") y hay campos no
 -- accesibles desde la vista que no admiten valores nulos.
 -- Si ejecutamos el siguiente "insert", Oracle mostrará un mensaje de error:
insert into vista_empleados values('Pedro Perez','m','Sistemas',2);

 -- Podemos ingresar un registro en la vista "vista_empleados2" porque
 -- tal vista afecta a una sola tabla y los campos de ""empleados" no
 -- accesibles desde la vista admiten valores nulos:
insert into vista_empleados2 values(200,'Pedro','Perez','10/10/2000',2,800);

 -- Vemos la tabla "empleados" para comprobar que el nuevo registroinsertado desde
 -- la vista está presente en "empleados", los campos para los cuales no se
 -- ingresaron datos, almacenan el valor "null":
select * from empleados;

 -- Actualizamos el campo "nombre" de un registro de la vista "vista_empleados2":
update vista_empleados2 set nombre='Beatriz' where nombre='Ana';

 -- Verificamos que se actualizó la tabla:
select * from empleados;

 -- Si intentamos actualizar el campo "nombre" de un empleado a través de la vista
 -- "vista_empleados", Oracle no lo permite porque es una columna calculada 
 -- (concatenación de dos campos):

update vista_empleados set nombre='Lopez Carmen' where nombre='Lopez Beatriz';

 -- Si podemos actualizar otros campos, por ejemplo, el campo "cantidadhijos"
 -- de un empleado a través de la vista "vista_empleados":
update vista_empleados set cantidadhijos=3 where nombre='Lopez Beatriz';

 -- Verificamos que se actualizó la tabla:
select * from empleados;

 -- Eliminamos un registro de "empleados" a través de la vista "vista_empleados2":
delete from vista_empleados2 where apellido='Lopez' and nombre='Beatriz';

 -- Verificamos que se eliminó tal registro de la tabla "empleados":
select * from empleados;

 --Podemos eliminar registros de empleados a través de la vista "vista_empleados":
delete from vista_empleados where seccion='Administracion';

 -- Verificamos que no hay registros en "empleados" de la sección "1" ("Administracion"):
select * from empleados;

```